[唔止戴口罩] 關於武漢肺炎疫情及預防

今日再多6單由武漢返嚟發燒嘅病例，上面嘅情況好大可能俾我地想像中嘅嚴峻，大量人由武漢返嚟之後出現症狀，係偶然嘅機會微乎其微。

記得做好以下措施，唔止係為自己，為咗公共衛生都好緊要：

1. 出入公共地方，尤其係交通工具，戲院，商場等人流密雜地方，一定要配戴可以預防飛沫傳播疾病嘅口罩，最容易拎到嘅就係一般外科口罩，注意pitta mask係完全沒有任何作用。

2. 返到屋企，同埋食嘢前後一定要洗手，最好用酒精徹底洗，唔好求其濕兩嘢就算，咁樣對於清潔係完全沒有作用，只會令你自我感覺良好。

3. 避免用手捽眼，鼻等部位，好多人就算唔痕都習慣間唔中搞下。

4.如果去過高危地方（大陸，甚至武漢）而出現相關症狀，一定要睇醫生，將你去過嘅地方話俾醫生知。

當年沙士其實早幾個月已經喺支國出現，但由於消息封鎖，最後啲冇衛生意識嘅移動生化武器就周圍走，首當其衝嘅當然係香港。

我識得一位醫生，唔想自爆所以以下信不信由你，目前為止致病原仲未完全確認，但以目前已有資訊包括疫情發展速度，對人殺傷力嚟睇，呢隻致病原冇沙士咁勁，當然唔排除上面已經死咗人，或者大爆發，咁就要另作別論啦。

所以大家唔好睇少，自己注意之餘都教育下身邊人，尤其係無腦藍絲們。